[贏国] 房租暴漲後 警惕民生物價加速飈升

房租暴漲後 警惕民生物價加速飈升

中美貿易戰、 非洲豬瘟、蔬菜之鄉遭遇洪災……一系列導致物價上漲的因素連環在內地爆發，有分析認為，在房租大漲之後，接下來可能是民生物價將普遍上漲，恐嚴重影響中低收入階層的生活。

天災人禍 不利因素頻發

近幾個月來，內地接連傳出不利消費物價的消息。首先，中美兩國7月6日起正式採取互徵關稅措施，將導致進口物品價格上升，其中，進口原料漲價可能帶動其他本地食品及產品漲價。

其次，向來是物價指標的生豬價格，從5月中旬起已上調33%，《證券時報 》認為，這與8月被證實的非洲豬瘟疫情有一定關係。內地生豬預警網首席分析師馮永輝表示，雖然非洲豬瘟疫情使得東北地區生豬價格疲軟，但周邊市場價格有被拉升的趨勢。

第三，號稱「蔬菜之鄉」的山東壽光，20日因為上游3座水庫在暴雨期間洩洪而遭水淹，20多萬個蔬菜大棚受損。外界預估，這將使菜價受到一定影響。

另據國家糧食和物資儲備局數字，截至15日，今年主產區小麥累計收購4,105萬噸，年減2,033萬噸，減量超過3成；其中，河南銳減55.1%，安徽也減了45.9%。媒體報道，夏糧減產的原因，一是氣候因素導致多地產量降低並影響了小麥品質；一是官方在5月調整了收購政策和收購價，部分農民對優質小麥惜售，寧願等待漲價再賣出。

民眾憂慮 必需品價格抽升

然而，這些天災人禍，可能只是下半年物價上漲的導火綫。內地社交平台近日熱傳一篇題為「房租之後，物價開始加速上漲！」的文章認為，房租其實一直都在上漲，只是有更多錢流入樓市股市和金融市場，推高房租的速度變慢。

而在近兩年股市低迷、官方遏抑樓價後，大量資金逐漸湧入房租市場，如今房租市場又受衝擊，下一步有可能進入某些商品的產業鏈謀取巨額利潤，最終導致民生必需品價格普遍推升。

文章說，民眾真正擔心的是惡性、快速的通貨膨脹，尤其是短期內民生物價的大幅上漲，將嚴重影響中低收入階層的生活品質。民生類食品是國之根基，雞蛋、水果、蔬菜這類最常見價格的快速上漲，值得警惕。

民眾喜迎油價上漲.jpg

漲價代表中國人負擔得起
祖國強大了
又贏

CPI GOGOGO

有錢齊齊搵 厲害了 我的國

中國製造2025

屌你大大話話十幾年來由高登到連登
年年都有呢啲支爆近了既新聞
但次次都係過一排就冇事

其實中國好勁
印左咁多錢，淨係樓升
物價升得唔多

因為係fake news, 唔了解國情，根本唔會咁快爆

樓價又帶物價升
糧食自己又種唔到
個個糧倉都話燒晒
暴雨洪水又浸死晒啲豬

黎緊物價會點?

仲有豬瘟、炭疽菌

生係大陸真係好慘